(知己知彼)中立、藍絲、撐警意見分享區

知己知彼、百戰百勝
希望大家接觸多D唔同溫層既睇法
從而brainstorm自己，步署下一步
雖然說話係難聽，
但我地唔可以學對家處於圍爐
活在自己世界
希望大家多D分享自己身邊聽到既其他意見
相信搭巴士、公司、屋企都有唔少

第一層係終極和理非，可以接受罷工，體諒不合作運動
對於圍警署、玩火，係認為過極行為
第二層中立派，真係有堆人乜撚野都唔知，佢地真係無幫邊邊
每日營營役役咁生活，對其他野事不關己，可能間中拎下TVB D料黎講下，一知半解
第三層藍絲、撐警，都係各種label，一班黑衫人，搞事，廢青
對於不合作運動有強烈不滿，會開聲屌。

我公司垃圾台資，普遍唔係專業無咩學識，
真係支持運動既得我同另一位後生同事，約2/10，
普遍以第三者口吻，戲謔咁笑下警果邊，笑下抗爭者呢邊
小弟亦住係藍色區，果日坐小巴因為堵路塞車，8個有6個係到屌(4個老野)
又係得我同另一位後生仔無講野

例子：
想話俾大家知，真係唔少香港人未站係我地呢邊
而且基數可能比大家想像中大
小弟不材，希望大家可以循呢個方向，
一齊思考下需唔需要進一步升級文宣等等方法，
去拉攏更多支持

覺得有意義既
幫手推
相信大家聽到不少其他聲音
雖然難聽
但我願意聽

呢樣嘢應該做
因為連燈會製造咗一個同溫層
我哋要做嘅係將革命訊息傳播開去，打破同溫層

有時碌呢D post 睇到好撚心痛
點解仲可以咁樣撐警

港獨份子
呢頂帽愈扣愈緊
我係想帶呢頂帽
但戰術上不能帶住呢頂帽去抗爭

戰術上重視敵人 戰略上藐視敵人

Push. 的確圍爐係登 都係自己文宣自己人多
要一步步行出去傳開理念

可能我身邊D人垃圾
後生朋友當然支持呢邊
但對運動熱情度極低

有幾樣想法係幾好
連儂牆一定要繼續做
長輩圖需要新文宣
去除黑衣＝暴徒形象
呢樣想像深入民心
好多港豬會怕左全黑既義士
覺得佢地等於暴力
要搞一搞公關

我唔阻止大家繼續努力做緊既野
但人要公關，要包裝
我地做緊正義事，無謂比人誤解做破壞

認同既幫手推下
或分享下

香城online 新職業?

岩岩轉左新地方做，隔離有兩個高級公務員，應該係淺藍黎，每日朝早就係咁講政治，普遍都係話：

「唉班示威者又去邊到邊到，搞到我或者我屋企人啦，好危險」
「係囉，下之又唔知佢地去邊，好亂」
「遊行果班就好多都無收錢，但前線果班就唔知啦；如果唔係有錢收，點會無啦啦拎到咁多錢出黎眾籌呀？」

好想駁佢地，但之後都有一段時間坐同一間房，廢事面阻阻就唔好，所以我聽完都係決定唔出聲

人多先夠拗
你拗輸佢地氣焰仲大
無謂俾佢地有位講
除非巴打能言善辯

呢啲睇法真係根深柢固

認同請分享

最了解你的，往往是你的敵人，所以睇敵人既post好重要，可以搵出自己既問題改善，而且以上既三派，只有藍絲唔同世界，其他都係潛在盟友，只係差一個契機，所以了解佢哋好重要，屌佢哋只會幫藍絲增加人數

要講武力，大家既武力差距甚遠
呢樣都需要文宣比較返大家武力差距
呢類人好明顯又係一知半解
覺得我地搞事就做咩都錯
btw more share

所以好需要大家brainstorm下
點樣對應其他唔同派別既睇法

做得警察
唔會覺得自己錯
就算錯 都係其他警錯
總之自己一定無錯

對家亂扣港獨帽子意途分化我地
亦意途分化暴徒同和理非

尋日深水埗單野

我老母係度屌示威者

我： 你知唔知咩事先
老母： 知 買野比人拉呀嘛 即刻扮病入院呀嘛
我：咁咪係囉 買野都拉 啲人先聲援姐
老母： 點解要挑釁人地先 ？
我： 其實啲狗都有 ， 之前佢地都有用強光阻礙記者影相啦
老母：...

佢地總之就覺得我地先撩者賤

推

普遍睇到連登仔女D家人都係偏藍
如果每人有毅力去說服拉攏屋企人
絕對係非常大既人數火

反而覺得呢類肯去搵資料既人
比較容易溝通
希望你花D時間再佢傾下
就算唔能拉攏
都要去除偏見先

推

文宣一定要做

記得 文宣唔係做比我哋睇

係比中立 藍絲睇

例如 夜晚食完飯／放工返屋企 都比黑警打 經過都要比人拉 仲要不停恐嚇我

例如 我係去撐警察 支持警察
都唔係黑衫 又無口罩 又唔係年青人
都比警察打 搞咩呀

文宣要係呢d 角度入手

利申屋企全家都係黃
未有說服經驗
大家嘗試動之以情 說之以理
傾唔店 唔好爆氣
每個人都係受軟唔受硬
希望大家俾D耐性

認同
大家分享下
愈難聽愈想聽

聽到個同事因為不合作運動塞車
遲左成粒鐘
返到黎發癲 想打堵門既手足

大家得閒幫文宣整出來既長輩圖share出去，
我成日炸屋企人手機的

真係唔知我地做咩先可以改變到佢地觀感
佢地果代真係家庭搵食為上，稍微有少少事影響到佢地都可以話我地

大家覺得運動發展到咁
大家開始歸邊後
係咪唔會再嘗試睇對家文宣
覺得一切都係狡辯

其實點解佢地覺得要撐警?
可唔可以問佢地咁佢地點解星期日唔去中環撐菲律賓工人? 姐姐無服務香港咩?

我仲有睇

反送中條例，我係普通市民，通過咪通過，我唔犯法就唔會拉我

警察執法理所當然，示威者輸打贏要，拉左就去警署吵，放火等

前線既年輕人真係收左錢，朋友個叔父，叔父個仔，阿舅個女講架

又或者可唔可以挑下藍絲既自私眼紅玻璃心劣根性: 人地警察駛咩你撐, 呢兩月每個月加埋OT 錢十幾萬人工, 出完八月糧夠首期買樓啦, 你個仔買左樓未?

一個好大難以突破既位
係佢地認為警察＝正義
打從心底無法接受警察係邪惡呢樣概念

高牆同雞蛋
高牆需要你支持嗎

仲有塞鐵阻人翻工、搞紅綠燈危害盲人同老人家

可以試下
香港人仇富

藍絲中立先有用, 唔係小氣眼紅人就係以為自己有D錢好似成功人士咁.
黃絲普遍真係唔會咁

真係可以
咁多gear
又有法律保護
又咁多錢

父母覺得大家賽地鐵唔比人返工
其實係唔係影響到想返工嘅人
大家目標係自由，但係又剝奪人地返工嘅自由。
會唔會係由一種專制變成另一種專制？
大家點睇？

直接講 我覺得係策略錯誤
我覺得真係無謂逼人
可以說服
可以苦行跪求
但你愈逼人
香港人賤格愈唱反調
但我依然不責篤不分化

警察執法理所當然 VS 出糧工作理所當然

支持大家嘗試帶屋企人去一次現場
俾佢地望一望後排就夠

我所聽到嘅藍絲 中立撚係咁諗：

第一點好難駁 講到底都係信任問題
我地無可能相信大陸法治
同樣地 佢地相信香港仲係好安全 安隱就足夠
佢地甘願放棄自己嘅權利 自由
或者話 佢都唔覺得自己享受緊

第二點 藍絲會話 我地真係犯法 拉你有咩問題
一切都係後生引起 先會有之後嘅衝擊
點解一定要聽你班後生仔意見
你爭取還爭取 做乜要搞到其他人
總之就將源頭spin去後生仔到
亦深信中國好強大 13億人都管到
點會管唔到香港

第三點 都係個句 佢地只會相信自己相信嘅事實
然後話你個d係假新聞 記者幫晒示威者
寧願想信三姑六婆/相同陣型嘅人
都唔信屋企人
而有知識一d嘅 就會以食鹽多過你食米嘅方式
話你地d後生唔明 比人洗腦 又話未捱過
經濟都未掂 講咩民主
仲有d會話 美國同中國都係咁衰
要揀緊係支持番中國啦

連登係同溫層黎
其實淺黃（我自己）都認同唔到搞紀律部隊宿舍
但係一講就比激進巴打屌
再睇淺藍 中和 和理非 深藍
佢地係唔會上連登表達意見

所以希望多D知道其他溫層點睇

大部分人都係呢幾個point
文宣既作用係咪真係 飽和哂

個個都係連登圍爐你係連登講乜都啱啦

有人講唔支持即刻話分化撚
而家講唔好圍狗署應該都係俾人屌到hihi

各年齡層同事意見：

我知你班人迫人唔好返工係為左支持你，但你反對有你反對有你嘅自由，我返工都有我返工嘅自由，唔可以話你要有自由就影響埋我
----------
我知道你地要爭取乜野，但掟磚岩唔岩先，放火岩唔岩先，搞埋人地屋企人就更加唔應該啦
----------
都唔知搞乜，無啦啦塞住架地鐵，搞到放屋企返成個幾鐘
----------
佢地有人養梗係夠膽阻人返工啦，而家係咪你養埋我先，你地得十五六歲唔洗返工就梗係輕鬆架，都未明揾食嘅道理

咁叻仔呀，就除左個口罩佢呀，根本就係俾人利用，唔識諗先行出黎
----------
d人最好死q哂佢啦，阻鬼住哂，讀咁多年書都讀屎片嘅，愈係大學生就愈話要抗爭喎，咪淨係識放火掟磚，死撚哂佢啦，冇撚用

其實我地宣傳真係好唔夠，好多人都唔知我地做緊乜，亦有自詡了解政治嘅人又笑下呢樣又彈下嗰樣，證明我地政治教育程度太差，要針對冇讀過通識嘅一代人提供教育機會

就係想聽呢D唔同聲音

收集哩啲資訊既巴絲需要極高EQ

認同
不合作運動 係傷敵20自損100
而且做文宣時
需要解釋返來攏去脈先得

文宣可以再點升級係一個問題
某程度上 係年代之爭
我會分老一輩有2種
一種係同時代脫節 不問世事
只求安享晚年
通常會一句我唔識依啲野、唔回應黎終止個話題
另一種係仲會睇下紅媒嘅廢老
同撐警個班差唔多 唔多講

我地暫時嘅文宣主要係網上 airdrop同連儂場
Airdrop局限咗係apple用家
網絡已經係最易接觸對家
但要小心變成圍爐
仲有一部分中途先醒
唔明白每個活動嘅動機
包括和理飛 佔路
只係單憑示威就話係搞亂香港/下下示威唔知有咩用
或者文宣可以係依方面著手？

活係舒適圈太耐
雖然係好荒謬
但始終要認清現實
觀察睇落800萬香港人
全力支持而且理解各種升級行動可能最多50萬
當然呢個需要搞polls去收集民意
有50%既人未醒 未完全知咩事
極端撐警可能得5-10%

所以文宣極需要俾人入門了解返發生咩事
好似D online GAME 咁
都要照顧新手玩家

反而要從敵人入手 大力打輿論戰

要認清不合作運動
堵路塞地鐵極易做成反感
呢樣需要認了解
當然你地決定繼續做 都唔會阻止
大家加油

學下何生，有咩事即刻反駁、澄清
唔理可信性，起碼會停止到部分（譽）論
大家覺得有無需要一個大平台去澄清對方
收集一堆誣衊去逐一擊破

4個鐘既Post
2000幾心情
500回覆
900幾分享
接觸量其實算好高

希望大家唔好淨係睇自己想睇到既野

佢地今日係咁share 葉虎架車d 武器係我地
有時睇依d page 真係睇到頭痛

Push

所以我係到諗
好唔好整個 page
去逐一解釋返

其實好多時佢地係為撑而撑唔需要理由
撑警既會話警方點都係適當武力/自衛
愛國既講咩佢地都會話中國好
一係就話中國改緊/ 西方民主唔適合中國

但有大量中立派(港豬)
唔知咩事
TVB 講咩就聽咩
D page講咩就信咩

同意
老實講200萬人只係6月最多人既一個記錄
之後佢地有幾多係真係以和理非或勇武形式行動真係未必有咁多
所以我地要思考一下仲可以做乜野

我認識既人入面好多人都係所謂中立，唔燒到埋身佢係毫無感覺
佢地亦都留係一個COMFORT ZONE，懶得去分析是非黑白
呢種人某程度上俾藍絲更難逆服，起碼有D人係因為接收到太多非完整事實陳述影響佢地既睇法，如CCTVB
所以文宣方面應該諗下點樣用岩佢地口味既方式解釋下件事

行動方面，勇武義士做左好多，但而家容易被人抹黑，而且一路撚狗自損三千，轉移左整體焦點去仇警對整個運動助益不大--但佢地的確係我地好重要既保護力量

和理非既缺點係做事綁手綁腳，又要諗民意又怕整到人，唔係話唔岩既，但係我地因為咁就要做得聰明D溝通好D，要損政府又盡量唔好損其他人。問題係邊有咁PERFECT既事丫! 我地只可以取一個平衡。
我諗行使自己既罷工權都依然係合情合理，特別係機場同公共交通工具果D，唔係直接物理上阻人，只係無人番工，矛頭就會指向政府既不作為。再加上和平機場接機，將呢件事既聲音繼續推向國際層面。
至於而家都有人講緊既不消費日，個人真係好支持，不過又要一段時間先有效果，同埋要大家好齊心。只要當日不作不必要消費已經好夠。

和理非應該仲有好多野可以幫手，希望大家都諗下。

同埋我發覺佢地唔同維穩page 同group 大家方向好一致
今日講黑衣人暴力既就全部page 都講再大家互相share 製造好似好多人都咁講既現象
亦都容易令人like 埋其他page
相反我地係少d 咁既page

歡迎大家依據港豬/對家既意見
去思考一下下一部點做

對家好make到noise
好集中
但我地好多言論/理據都係 串 比較多
而無一樣好大力既字句/畫面去直擊受眾者既腦